讀緊/報左演藝嘅你入一入嚟

你地報左或者讀緊咩科？
我報左電影電視同SEM，SEM遲啲要面試有咩要注意

留名

你有報野？

都係SEM
都唔知有無機會去interview

收唔收到email?

你都係啱啱收到？
佢叫我要check email

係啊，所以我先開po問下，電影電視個interview已經衰左我唔想SEM都衰埋

Push

收到個email我都驚驚地
要報定驚

唔個有啲咩可以準備 又唔知佢大概會問乜

你都有電影電視個次經驗吸收下
Btw,好後悔冇報埋

但我表現真係好差 搞到有陰影變得唔敢再in任何演藝嘅野 但其實我真係好想讀電影電視

呢到無人讀演藝 ？

巴打我in左FTV 無知幾時有通知呢

收到FTV offer

恭喜哂啊巴打！！！
我in左TEA等得好苦

想問巴打係電話定電郵通知？

郵寄
有通知書比offer你同交錢方法

其實我最想入TEA,考左幾次都唔收就算

同祝你快d收到offer

多謝你
其實我係第一次報，但身邊有好多報左好幾次都失敗嘅例子，而且又等消息等左好耐，都好淆佢唔收我
咁你今年有無報TEA？定淨報FTV？

今年淨係報FTV
其實連我自己都講得出讀FTV會點同之後條路點行
TEA就真係完全唔知，得個想字，所以可能就fail係呢到

咁但係你又會想讀嘅？
但你考到入FTV已經好勁
我都叫讀過兩個同TEA有啲關係嘅course，所以先知自己興趣喺呢度，想喺呢方面發展

鐘意lighting同想做演唱會果d，但毫無經驗無人脈同無做過相關既野，所以想學
FTV有少少相關經驗，想精而報，-6入到姐

巴打就算無offer去學都要係呢一世用方法去做到你既目標

我仲未收到offer，灰到想死
係咪我唔夠才華，係咪無機會。
玩完

一日未開學一日都仲有機會派offer
聽人講入面都會有讀完4年都唔知做緊乜既人
唔好睇到自己咁死
東家唔打就打西家
其實過去四年由中學畢業每年都去in我想讀既野
今次先係第一次成功
見步行步既姐

我都收唔到。。。好唔開心。。。

恭喜曬 巴打比心機！！！

咁巴打期間做/讀左咩

跟過幾次細既劇組拍野咁

有無人有新消息？
我諗應該開始出信⋯⋯ 今日打左去問

期待下一年又見到新面孔

利申：tea jj

嗚啊我係報左tea嘅小薯呀
好淆呀等到今時今日

報左邊兩科呀

淨係報左stage and event management咋
你major咩科？

得中學啲drama經驗 無草稿 得獎 會唔會俾我in
想下年報

TEA個 waiting list 出左，我都係係waiting list 入面

利申:第三年報(讀過一年fast track)

請問係收到信定係email通知

你報咩major?

Waitlist幾時知有無offer?

Audio

分開幾輪，第一輪就係5月係比D非DSE嘅，第二輪就7月等DSE放榜，第三輪就8月睇下你個科搶唔搶到位

TEA嘅waiting list 係 email 如果真係唔得會有reject letter

Tea多唔多waiting list有offer?
等到好心急

你報左咩科先？

SEM

有冇人報左music嗰面
想知情況

SEM 通常係收得最多人 收8個到 至於多唔多waiting list有offer就難講D，因為都要收到offer個班唔要個offer你先有

睇嚟要諗定fast track
但似乎都收得唔多
聽日截

其實都有嫁
利申:係waiting list，最後入到

我今年冇報到 諗住讀完個Ive stage and set design 先去讀
利申：勿相認

聽講有d case extreme到9月先出offer
絲打幾月出？

Fast track 報定冇壞 因為學嘅嘢係yr1+2同埋你interview個陣有冇填過想報fast track?

有影響？

想問下 如果想入TEA 又想入drama
放TEA 先定 drama 先
我上次放drama 先 佢冇比TEA interview 我

報咗fast track咁使唔使in多次？

報左fast track要in多次

你想讀TEA咩科先？

同一個panel?

個時想讀stage and event management
而家可能會報stage and set design

收8個已經係最多人？
其他科到底少成點 同埋巴打點知佢收幾多？

Audio得6個 tech收3個 Lighting收7個 SM8個 呢個係上年嘅數字 因為我讀過一年fast track同過個chair meeting 再講就自爆 勿相認

唔同的

三月已經有offer比我

形式一樣？
幾多人in?

好詳細
其實fast track即係咩？讀一年嗰個diploma？
其實我係今年嗰8個之一 之前聽apa個counsellor講過SEM係TEA收得最多，但估唔到都得8個

絲打你最後有offer?

我三月收到offer

比埋錢

但到今日都仲係一啲消息都無

是咪正常

係啊 四月頭打去問完，個staff話開始寄信通知，你呢兩三日收唔到再打黎啦
嗰陣諗左好耐點解佢話呢兩三日⋯⋯ 原來係靜靜雞放口風俾我，過左紅日同weekend就收到信

同問
係咪要打去問下
完全無註冊消息嗰啲

估唔到喎
我依家好淆

2個in1個

等下就會再寄信同你講註冊嘅嘢通常8月先搞呢D嘢

係呀，讀一年個個

絲打，有機會做同學，我Audio waiting list

我個fd報music
上個月已收到offer

自推一下 同埋我想問我而家讀緊Stage and set design HD （唔係APA)應該就咁報Year one定點?

其實fast track同degree讀嘅嘢同出路有咩分別？

Year one

Fast track 升盡係一個technician 但係degree就可以識得多D人同公司長工請嘅機會亦較大，當然係技術上更勝一籌，所以大機會進昇

做dsm degree係咪會好啲?

有無人讀audio收到offer

絕對係，因為fast track只係會教下你，但係degree嘅year 2係可以有兩個show比你負責嗌cue，而fast track係跟show嘅過程只會係Asm

我有個frd有offer 我就waiting list

Acting跌咗落waiting list

巴打，其實有waiting已經好好嫁啦

Waiting會有幾多？
利申：以為無offer就會waiting list

對照翻個科收幾多個 eg audio收6個就6個waiting

冇waiting 會直接收reject letter

想問下讀緊嘅巴絲，student registration大概八月咩時候？
除左註冊嘅行政手續，仲有無oday/ocamp嗰啲？
同埋知唔知幾時開學？

8月頭reg day
有ocamp 有oday
8月31開學

仲諗住九月幾先返學添

想多了 演藝嘅生活極不人道

有冇人收到reject letter或者waiting嘅朋友有信未？

巴打你本身有玩開劇團？

未

垃圾ASO

希望黎緊會見到大家

不如講下大家點解會報

上完Excel個short term course發現自己對呢方面好有興趣就膽粗粗試下～
你呢？

兩樣都收到

你係排waiting之後收到reject letter?

我因為中學做開舞台，之後讀完cert就好鐘意，所以就繼續報

我報左兩科，一科係waiting list，另一科直情reject左

邊科waiting?

正想問，俾你快幾秒

好羨慕啲中學就開始接觸舞台嘅人，自己同佢地比好似遲左好多先起步咁

佢email話31/7前會知waiting list 仲有兩個月

做呢行冇話遲唔遲嘅，宜家呢個年代咁多show洗愁攞唔到經驗同冇工做咩

電影電視

FTV D堂好多係薄扶林上

係啊，interview都係個到

有無人知收waiting list嘅機會有幾大 ？

都係睇offer list度有冇人放個位出黎嫁咋

就算有位都未必係我嘅

同埋waiting list都有分次序 可能你排第一咁上面一有位就你上咁

咁我可以打定輸數了

一日未到7月31都未知嘅

絲打你係讀緊？

我想問有冇人大約知道細ocamp 係幾時？

睇你咩school tea就開學後一星期到

想知tea收咁少人，細o係咪仲少人去

唔係喎，都多嫁喎，都有四十幾人去

我想問下有冇人知school of dance幾時會派offer定已經派左 傳寫就寫4至7月通知 但係女宜家老係冇聲冇氣 驚到死

打錯好多字 sor

下年想報

未有reject letter就應該仲有機會嘅

報咩科？

如果係acting呢？

佢話7月31之前收到都係有offer囉 但係咁等法 真係人都癲

正常嘅TEA Waiting list 都係7月31前先知

好似都係頭2個星期

開左學先ocamp，咁即係開學頭一兩個星期都未使上堂？

電視電影
有冇師兄，姐

都要上堂嫁，大O就開學前

報咗fsound tech ast track intensive 下個禮拜interview
但其實淨係聽人講過fast track都讀得過, 唔知fast track intensive又係咪一樣呢？

其實抵讀 vcert係將四年既野一年內讀曬 變相多左時間 不過就唔可以好詳細咁教啦 同埋少左跟production既經驗

其實係兩年，加上少D理論性嘅嘢，實用較多

Fast track intensive得半年
如果唔係我無乜貨擺喺profolio同埋想返工，我都想讀四年degree
(平時做assistant執頭執尾，啲sound都係designer做，我無嘢擺到落profolio

做乜唔照報左先 因為in唔到degree佢會問你有冇興趣in埋fast track

咁好嘅 依家先知 thanks ching
不過都係出嚟返下工搵學費先啦
啱啱先讀完四年大學

希望你成功in到

有無報埋fast track嘅收到interview email?

我朋友今日同19號in

岩岩打左過ASO問佢話等下先 31/7前會有答覆

我無收到email去interview

咁你似係有offer喎

點解咁講？

SM degree通常收10個
TTSM Fast Track收8個倒

利申：下年畢業

有咪唔洗in fast track囉

仲要等多個幾月先註冊

仲未收到任何消息

你係waiting?

7月尾，巴打咩科？

係, 報埋fast track
但無收到fast track interview email或offer 通知

七月尾註冊？

幾時有通知？

我音樂系 你呢？

Tea waiting

咁佢可能要睇埋你讀唔讀到degree再in你

嘜有咁嘅option lol
佢話6月中下旬fast track interview
咁即有機7月尾先in?

In完pt fast track，佢問我讀唔讀ft 一年嗰個，咁我其實對ft嗰個興趣更加大，又諗住靠自己都俾得起學費，就狗衝咗話想。點知返到屋企俾人屌到上天花
巴打知唔知sound嘅行情係點 屋企人做地盤所以聽到簡介話畢業可從事行內基層職位，覺得我u grad做音響技工好撚大反應，原來一開始我報pt佢地無意見因為只係當我報興趣班

我本身就想象，就算做下live house嘅technician都幾好呀

其實仲想知道sound tech係咪都會學到少少設計 見light tech都有設計讀下，但sound tech無寫，我就想design同tech都接觸下嘅

放心啦巴打 full time 係sem2會有intern可以跟出面rental公司學嘢，加上如果你係成功打通關係就肯r就會有job撈。如果追求穩定嘅話去做場館technician 都有10k起跳。同埋所謂基層職位嘅意思係最多由crew升盡都係technician

另外你講嘅design係system上嘅design定音效嘅design呢？sound design就要靠跟show個陣問designer ，而system上就係sem上堂會講嘅

呢層我都唔知，不過ASO係古古怪怪的

I see 依家先發覺我未清楚vcert讀咩
其實都想學sound design，因為自己係劇社做sound，有時想做睇劇聽過嘅聲出黎又無從入手 不過我都FF過好耐做technician，只係以為距離我好遠唔到我做，如果有得讀我都好有興趣。

我對依行了解只限於睇band show同玩production入台見到technician on panel ，想請教下巴打，高層D嘅職位即係設計sound system嘅人/ sound engine？想升上去無得靠邊做邊學？

另外就係，我屋企人話你想做咪就咁apply D無須經驗嘅音響技術員囉 ，我想知讀過vcert先出黎做野會唔會比起無經驗咁入行，唔駛做咁耐搬搬擡擡插下線插下mic就做得technician？ 其實一般熬幾耐先升到technician嘅呢？
仲有會唔會讀完舞台及製作嘅sound tech出到黎淨係搵到學校呀普通公司個D AV technician

我屋企人唔清楚讀完做咩，所以有上邊嘅一D想像。之不過我都同樣唔清楚，如果俾佢地講中就......

最後想問下巴打嘅就係vcert話可以take嘅elective係咩elective？ 同埋rental公司興唔興請炒散？我盤算緊將來返份正職，禮拜六日跟下production 我其實好驚做office咁就一世

勁多問題，麻煩曬巴打解答先

首先第一個問題啦，想升上高D嘅位就要有相當嘅知識配合啦，唔係話冇得邊做邊學，而係要真係搵到間公司令你可以係入面做長工先學到，如果想炒散都有得on panel嘅話就一定要有翻咁上下學歷，即係至少要ive個邊hd grad或者degree grad。

第二啦冇經驗係唔會有人請，因為跟show做crew冇人會得閒由頭教起你，所以唔會冇經驗就入到行。其實睇你想做咩嘅panel囉，某D細嘅rental公司出show而你又同個老闆熟就有機會做board op但係其他就有D難，因為始終新人同冇學歷。其實搵到D乜工，就真係要睇你識到D乜人有乜際遇啦。

Elective就係其他科嘅堂例如light tech, auto cad ,sm個D堂。rental都請散嘅，不過如果又正職又散都會辛苦嘅。

最後都提翻巴打一句啦，做得呢行就真係要好鐘意先好做，唔好睇晉升同人工黎衡量呢一行，如果你係呢行只睇錢你會好難行落去，同埋有時唔好太過眼高手低，fast track嘅用途係為左培訓crew如果你真係有心志要繼續做大show嘅board op就要繼續進修，同埋fast track真係只會夠你應付做一個crew，而technician係只會係帶住班crew嘅人，所以上board op讀fast track係唔夠

以上只係個人意見，希望冇打沉你

晉升同人工我諗用依家個degree搵嘅工應該好好多，所以真係興趣
如果我可以讀多四年ug件事應該簡單啲，唔駛諗淨係讀fast track可以做啲咩，不過應該無可能啦，希望搵到啲唔駛full time讀嘅進修

雖然依家先問好似有啲on9, 不過crew其實有咩職責？ 或者我做下炒散crew已經滿足 其實我自己就無乜所謂，不過屋企人就覺得畢咗業唒三皮嘢讀一年出到嚟做crew好on9 但我覺得讀嗰年都開心嘅

Btw我依家先知technician同board operator係兩樣嘢 不過vcert會唔會教後者嘅知識

巴打你答得好詳細呀多謝你解答

Crew咪走線派咪收咪set up擔擔抬抬，set 下咪 set下學器個D。

Vcert係會有嘅，不過少理論性嘅嘢，都學得多嘅只要肯問的話。係APA好多嘢只要肯問就會有人教

巴打知咁多嘅

你似係讀緊或者做緊依行wo

明白曬 多謝巴打你呀

讀完一年fast track，投身社會一排，都有係呢行浮沉下咁，有份正職加炒下散咁

今年報翻degree，宜家waiting緊

有冇收到fast track offer?

Fast track 應該出左

今日收到

8月尾至10月中

fast track fresh grad lm
冇工開in degree又unsuccessful

Fast track 同degree都仲係waiting.... 其實唔收係咪會有通知？

degree係 fast track唔清楚

Degree waiting list仲等緊

有冇巴絲waiting list最後上到?

有個好朋友入左apa performing arts 你要加油呀bb 將來我婚禮就交俾你

Halo我叫阿輝啊

真心一問
讀演藝好定tvb訓練班
想拎金像獎影后

你認真？

我都已經等到無左回事

8月想報下年acting
但早兩年因為想專心讀書停左玩drama
好後悔
想問下收幾多人？
生得唔靚係咪可以收皮
有冇d咩要注意

繼續等，等到31/7

想打去問，但會唔會好chur

得翻10日等埋佢好啲，我地一齊等
利申打定輸數

真係好想入到去 等埋佢

我對於呢啲不嬲都會用「唔收我架啦」嘅心態去等，如果真係收左自己會開心好多，但如果真係唔收自己會好快接受到，始終一早有心理準備，不過每人做法唔同啦

繼續等緊 其實已經第三年in 今年唔得出黎繼續

high dip 有冇人報左or讀過 知係點樣？

Ching你咩科？

已經考左四次.. 今年waiting list都應該無望

佢個music high dip 我想知下

想問同一個programme但報左幾年嘅巴絲份作品集係年年一樣定每年唔同？
我會再報FTV，諗緊個作品集應該重整定用翻上一年個個

報左咩？

我諗應該無乜所謂 當然如果有時間梗係再做好啲

Ps. 係入面讀緊

有無音樂系講下入邊咩情況

聽你咁講你應該第一年報就收？其實連報幾年係唔係正常
我都知我衰interview但問題係我根本唔知佢地想我答咩可以點

今日31號，最後一日希望大家有好消息
或者好似我咁 再報

明年再戰

其實好多時佢唔係要睇你幾有料
我同班30個同學 差唔多有大半班係讀過BU HD/ second degree 等等 亦都有人對電影一無所知嘅都有 所以其實interview係睇你嘅為人你嘅態度同埋熱誠多 最重要係誠實咁答佢 姐係唔好唔識又扮識咁 佢地會睇到

Ps. 得閒就睇多啲戲睇多啲書咁啦

好 多謝巴打

Waiting 嘅朋友有冇offer或者reject letter?

睇你咁問

你應該無收到？

會唔會唔係今日最後

我八月九號先註冊

佢email寫31/7會通知，我個school 11/8註冊

冇收到任何野 我果封email都係話31/7會通知

我都無收到任何野

有冇人試過send email去問？

同問，waiting嘅乜都收唔到

Fast track 打左次黎，degree都係乜都收唔到

其實我有懷疑過自己有無miss左啲email
但我有一日好認真咁睇一次我所有email的確無miss野
我而家係FTV waiting,SEM reject, fast track有係interview嘅時候講過有興趣，但無收到任何野
而家比較苦惱交作品呢方面邊到有素材比我剪片拍片拎嚟報

ASO岩岩打黎比左offer我啦

ching 咩科 degree offer?

恭喜曬 比心機呀！！

唔記得恭喜ching

Audio degree year1

你地出年再報過嘅話都要比心機呀！

恭喜ching
有冇interview tips可以教路

未來同學 你幾時register？我10號
Btw interview tips其實就好似上面有人講咁，show到俾佢地睇你嘅熱誠同好想喺度讀嘅心，佢地問嘅問題可能好怪但盡力答就得，唔好吹水因爲佢地經常有follow-up question，吹太大好快見底

我2016tea fast track已grad
btw多謝教路下年再報

依到好似無人係音樂系

我都係10號reg呀

其實TEA Fast Track都已經知邊D老師係咩性格，而佢地亦都好清楚你，出年再報就要今年磨定刀啦，呢年嘅工作都好影響到佢地對你嘅睇法

Ching你都係Audio?

我SM呀 但TEA year 1好似都幾多科有機會一齊上

好似係

我都知自己今年衰咩㗎啦唯有下年再備戰

就去讀嘅巴打驗左身未

唔知遲啲可唔可以攞返個report

依家開始準備定個Profile差唔多
等緊佢開始報

份report就點都冇得攞翻，但係如果有咩問題學校診所會搵你

Sem1好似好多科都係

上年過咗deadline冇報到
橫掂而家考衰左Dse
今年再報過

加油8月尾有得報

其實點先叫有問題？

我硬係覺得拎翻上一年嘅野比佢地好似唔好 但我又唔知邊到有片比我剪用嚟準備個profile....
自己拍片又唔知拍乜
講到呢到覺得自己好廢咁

例如有冇D數值會高D咁樣囉

我報TEA 要執作品

利申:報過3年TEA，3年都冇交過作品

出年yr1

Year1多唔多嘢做?
會唔會好忙?

但係我依家都讀緊舞台設計 咁樣都唔俾啲作品
咁咪

有冇想apply電視電影既巴絲打？

幾時可以報? 想報FTV

問問題之前上apa個網望下先

我

我都報FTV呀

加油！利申，今年Y1

都九月頭點解仲係未有得報

下 出曬地鐵poster啦喎 下星期都information day
去埋先報囉

難唔難入？

有冇諗住apply tea嘅巴絲？

可唔可以講下上堂啲野

諗住報咩科？

audio

大家今年報咗名未

30號截止啦

最後8日啦

老左先想讀返電視電影果啲其實仲收唔收
當自修考多次公開試

有無audio嘅巴絲可以比多啲detail?

會報FTV 留名

你想知D咩？

上堂會學啲咩 同你知唔知有學配音會唔會有啲用

有冇電視電影巴打可以比我問下問題

冇人嗎

要準備四首 宜家先寫緊第二首 gg

報作曲系？
我報鋼琴系

今日交唔交到申請表？
定係要聽日？
如果係聽日又要幾點至幾點？
佢寫30號deadline

係呀
其實我前兩日係癲到一日寫一首
宜家手頭叫做有三首貨仔每首三分鐘左右

應該正常辦公時間交就得？
同埋啲作品個啲連埋表一齊交有無問題

星期六日唔開呀 要交就聽日
聽日記得早少少去交 都預左會好多人一齊做deadline fighter 時間係09-17 去之前check清楚所有野 profo 用公文袋入連表交埋 寫清楚名嗰啲就得
加油啦 希望下年見到大家

做緊audio crew 諗住儲錢讀拎返張沙紙搵份長工做

你係寫咩歌
流行曲定係ochestra好多樂器果d，或者其他

thx巴打 你讀緊咩科？

會學audio system , signal processing,mixing , mastering , 用sound effect , recording
我諗有用的，at least 你show 到比人睇你對sound or audio 有興趣同有d了解

申利：多年前畢業生

string quartet, piano trio, piano sonata 同一首搖滾歌 總共四首

最後一日會排長龍，要攞籌等交form，早啲去交啦
記得有啲文件要求你交影印本，印定先去交，去到先印又要排另一條長龍

報音樂系如果有考試分紙copy駛唔駛比證書copy

係咪通常都會有面試機會

巴打你報咩系？
如果係鋼琴系，Prof. Eleanor Wong話要有AT Distinction（我冇 ）
不過打去問Prof. Kwok話有LT既話通常有得in

我報電影

我最後咩都無報 無信心。。。
考慮緊fast track

巴打報左？ 我本身都想報 但係幾日前先知申請果時要交埋porfolio 我真係寫唔切
雖然本身有寫緊幾首

報左呀 我都係前三日先見到 不過我玩命一日一首 好彩有首 pop 頂住檔 今朝先寫完首 sonata, 再臨急臨忙寫哂四首歌 description (寫到好垃圾 d英文 grammar 尤其意念個 part 其實首首都係無啦啦爆啲 melody 出黎 無咩意念可言...... 結構個啲我又唔知有咩好講 ) 應該都係無咩機

原來要寫discription既咩 不過算啦
我都係番深山修煉多年啦

大家好 我叫牙輝

有冇報左TEA 嘅巴絲

申請表後面音樂學院附加資料黎 得個三行要加紙寫

btw 一日一首我真係好想知你到底寫左啲咩狗屎垃圾
可唔可留個tg比我睇下

你真係好直接

唔緊要 咁倉卒作嘅野都唔荒好得去邊 我認嘅
比你聽下我啲垃圾

嗰日去報名見到好多著校服嘅去報名

會唔會係因為無信心入八大以為演藝係易啲入嘅degree所以去曬報

中學生既話應該有好多係報音樂系
其實演藝嘅音樂系先係最難入

不嬲聽講apa好難入
雖然可能淨係講緊music department

少年你太年輕
不過其實上年開始都收多左人，之前幾年都收生不足

我打去鋼琴系主任度問，佢話上年鋼琴系收唔夠10個

其實apa啲資源咁少 收咁多人咪搞到火星撞地球 每個school都唔夠地方 mus dra 既學生要用到loyer後台嚟排練 錢又唔係多 課程又係for 小班 真係有必要要亂收學生嚟填數咩

咁我又覺得未至於亂收學生，講緊收多左都係有啲科多一兩個至幾個
年年都咁多人報，要亂收一早收左啦，使年年都被人話收生一不足咩？
同埋資源唔夠呢個問題每個school都要面對架啦，其實係香港嘅土地問題

我見佢地啲portfolio 一張紙就完

4'33,5'33,6'33

唔明

聽聞APA下年有新大樓用

又聽聞FTV報名截止日期延後到十幾號

各位想入既巴絲加油啦

有幾老先

Officially年齡不是問題

最大問題係你要同考dse上黎既人做同學姐

有咩幫到你

其實dance school一年收幾個？係咪好難入？ 識人考左幾次都考唔到
利申:無勇氣去考

報左科藝製作-音樂監製
Dse 唔好入左HKDI Music 今年畢業FYP A左
舞台劇錄音mixing經驗，音響panel，亦都有啲音樂製作嘅經驗
唔知有冇希望呢

！！！點解會延期嘅
我今年無報FTV就係因為自己廢無勇氣 而家延期又要囉囉孿一輪

報啦

報咗今年嘅FTV 啱啱收到interview
第一次in有咩要注意
睇返上面啲cm話interview會問啲好怪嘅問題
有冇過來人有例子可以舉下

今年dse考生 真心想讀apa多過八大
見好多人都好有經驗咁
有冇FTV師兄師姐話我聽難唔難入？

你自問鐘唔鐘意睇電影？ 我純粹問下 唔係interview會問你嘅野

有希望，不過都要睇interview

TEA jj表示，production week忙到瀨屎

我dse ->Ive Fd->HKDI HD
Dse得英數合格，唯有靠經驗同FYP Grade A搭救

未到話好鐘意睇嘅 不過鐘意實實在在
咁去落手落腳去拍嘢嗰一種過程

我都係咁 建議你呢排諗諗其實有咩電影鐘意

求教

Ls要重考，中文可以考igcse

如果真係要嘅話就證書讀起再駁入...

唔係喎 info day 我有問過啲staff HD成績 就可以入到

但我見官網打下都會睇DSE成績 所以都驚係一個最大問題.....

證書駁唔翻嫁，佢都係要睇你公開試成績

係咪要最少五條2?

啱啱收到email
24號去鋼琴系audition

有冇師兄姐in過可以講下有咩注意

作曲系表示搭單問問

唔係3322？

讀Degree 一定要3322

之前識人all pass 但英文5**破例收咗 我怕咁嘅成績真係冇望

但係讀完HD 唔係=non jupas咩
唔係用GPA睇咩
利申：唔識 下星期打過去問下先

那裡來的一定睇DSE成績

我有同學係讀完HD都要去補考翻中英

收到電郵

咁我想問到底睇唔睇DSE成績

Ftv

攞本入學指南嚟睇真係咁難咩

我都有

其實覺得有野係到問翻好啲
咁大家都可以知多啲

關於睇唔睇dse成績
我今年asso grad，入左apa，入學嗰陣交左一大堆文件，但被人話我無交dse成績證明，要我去考評局補返張cert
我話我有asso張transcript唔得咩？佢話佢地係用我dse成績收我
我心諗咁你個網就咪寫可以用同等學歷入讀啦

有冇人27號in ftv
第一次in,會做D咩？
要準備D咩？
好緊張

彈/拉得好就得 真係冇咩竅門
利申 grad左 跟其中一個大粒學

好

我28號
我見好似話要兩三個鐘？

其實我上面都貼埋

不過係咪跟書上面就唔知啦

其實大家點解讀完hd都仲想入翻去讀？純好奇問下

我25

好早 我29

我識人20就去in

我個fd都係20

咁多FTV 我都係FTV

各位in ftv有冇交profolio 交咗幾多條片到

希望齊齊入到做同學

FTV好早interview
搞到我TEA囉囉攣

有呀 兩條

你地咁早既 我13號先in 好驚

有無咁多ftv

有冇咁多FTV

想知FTV點面試

有無人in Drama school？

前年in 過

佢會問咩咖？

未收到信，安已不

有冇人已經in左？

唔係問嘢 係自選獨白+唱歌+即場教形體要你做返
次輪係指定獨白+天材天演1分鐘+形體
再之後就唔知啦

有兩個今日FTV面試
加油！！！！
記得早小小到 唔介意的話可分享一下感受

今年師兄仲考唔考呀？

今年就不了 雖然差最後一個面試

今日in FTV嘅朋友 喺唔喺度

推

聽日 in 作曲有咩要注意

hi 又見了
我都係聽日in

學院將以申請人之校內及香港中學會考、香港高級程度會考或香港中學文憑試成績或同等學歷、參與演藝製作的經驗、推薦書及個人志向作為甄選依據。

學院將以面試成績、個人履歷及其習作的水平作為取錄依據。

咁DSE同紅字究竟邊樣為重點依據

利申:報燈光及音響主修科, 仲未有mail約in

Why not both？
甄選依據係揀唔揀你黎in，取錄依據係收唔收你
你都要成績ok先會in你，咁in嗰陣咪睇埋portfolio同面試表現

報左舞台設計 見到fd報電影已經有得in 舞台係咪要遲啲？冇得in會唔會通知㗎？

佢寫放interview既日子係11月至3月
未send email姐 唔洗驚

btw有冇人28號in?

交左表既係咪大多數都有得in

聽日in FTV好緊張

有無人係報Drama school
想知你哋收到email通知interview 未，見到咁多FTV都已經收到interview 通知，但我報左Drama Schools 仲未收到通知，安已不

加油呀 比啲自信

我都係呢科

唔係 我第一次報TEA個時 連in都冇得in

嘩咁咪真係睇咗本身成績先 決定畀唔畀你in

有冇入acting嘅爸絲啊 有冇咩tips啊

我個年Dse 但比我in Drama school

其實apa 特別係tea就不嬲唔睇成績既 基本上有3322/gpa正正常常就得 有無得interview係睇你交form嗰陣份profo有幾掂 收唔收就睇你interview有無extra profo 同佢地覺得你有無潛質既姐 講真以前大把成績差既都照左先 再要佢take 返會考/dse 不過依家就無左嗰個opinion 所以睇成績乜乜乜就算鳩數啦

For your reference上年TEA係12月尾通知佢地shortlist緊interview名單，1月頭通知有interview，1月中in

謝謝解答

我最大鑊冇3322，但GPA就 中間，好在HD最後FYP 拎A 搭救下 真係好擔心

絲打入左 讀緊？

今日收到email 12月12in FTV
見到你地緊張我又好緊張

我想問interview會唔會用英文
英文好廢

Email有講會唔會用英文架...

聽我tutor講 TEA係全英文 interview

想知單對單定group interview

in完FTV 有用中英文對話
感覺幾好 唔太緊張
未in嘅加油 放鬆啲就得

in左幾耐

係啊

唔係全英，會有普通話
係幾個老師對一個面試生

上年第一次in都覺得好輕鬆，好似普通傾計咁

咩科啊

會問咩啊 ？

佢應該冇固定問題 真心似傾閒計

英文係咪自我介紹嗰部份？

唔算自己我介紹嘅 問下你日常問題咁

我聽日in ftv 好緊張
洗唔洗睇profo?

呢度有冇人in音樂系呀

睇唔睇就唔知 放鬆啲嗰人就得
加油呀巴打

ftv interview有冇話要帶咩去？
電腦？紙筆？
同埋係咪便服就得

帶嗰人去就得
普通便服都得

thx巴打
今日in 好緊張

有無人12月12號in FTV

今日in完
問題真係個個人都唔同
我同左兩三個fd對過d問題都大分別
所以就算比你係到問到
去到佢都唔會問翻同一條問題

我覺得佢地in人係認真同有心過其他學校好多

ftv*
其他我就唔知

分享下問左你咩？好personal嘅野？

係，佢其實係depends on 你講嘅嘢再問落去。

其實我覺得係到打d問題出黎反而仲會誤導你地

不過我可以講既係
佢interview入面冇問過我關於拍攝經驗或者睇開咩戲之類

In完 明白巴絲講咩 反而佢有問我睇咩戲
我覺得要等幾個月先最難頂

ftv有冇second round interview

一直都未收到 TEA interview

無

我記得TEA無咁快架，唔洗擔心

我都未有

如果今年真係入到 真係一生無求
利申 dse得英數合格 靠HD GPA同FYP 拎A 盡地一鋪

你揀咩科啊

科藝

入面好多科
可能有機會做同學呢

有緣碰頭我都好希望入到

加油

報左Dance School嘅Contemporary dance

有無人知FTV面試完幾時會知結果？

頭幾頁有巴打2月就收到offer

LM,
兩年前報過，今年再報過，都係TEA
印象中都係差唔多成1月先有email話幾時interview，然後最快都要成4月先出result

巴打咩科？

係咪咁叫 ，DMTD 嘅lighting
咁巴打你呢?

我係TEA School MDT department 嘅audio人

12號FTV interview 好興奮

有無咩interview ge tips?
前年interview，最後都係得waiting list.....
然後仲發生左好sad嘅事
唔好問，唔係好想講

因為我聽過好多傳聞，唔知邊啲係真，邊啲係假
Eg. 入TEA?或者lighting ge 人，會揀一啲green啲ge
(有朋友完全係0，乜都唔識都用左)

Eg. 一年收6-8個，男仔嘅可能只會有1-2個
(咁咪無乜機會 )

1月8 號interview 好緊張

認真問，咩叫green啲

其實有個問題一直令我困擾因為揀唔清楚
以下呢度係獨立一個學科定係 歸納為一個學科
即係話我讀燈光設計就only讀燈光設計唔係讀音響嗰啲?
定其實 下面呢幾個專修範圍 係全部都會讀？

第3年報audio希望成功

第二年報FTV希望成功
預左有第三年 但如果第三年都唔得我就放棄
可能我真係唔屬於APA

今日加油呀巴打

12點幾已經In完了 同上年啲問題一樣

今日有無人in FTV12點半?我走個陣見到有個男仔入去

睇黎巴打應該無報到名
因為報名嘅話就會知道一開始要報埋入邊個specialisation
姐係邊個major

Eg
BFA(bachelor of fine arts)
嘅
TEA school (theatre entertainment arts)
嘅
Lighting / audio

TEA school 第一年好多堂都一齊上
而讀上去有啲仲會分 stream

Btw 上面有位巴打問咩係green

我打google搵到嘅一個網

謝

想問下TEA會問下啲咩問題咁㗎？1月中in 好緊張

仲未收到email叫我interview

我1月8 in TEA啊 有冇都係啊

有冇音樂系嘅人呀
官網出左final audition名單，點知down落黎剩係得弦樂 其他全部未有

邊科呀？

我11月22先交齊HD cert 係咪有排先收到interview email?

Stage and costume design

唔同school interview 時間唔同
我淨係知我自己個科無咁早

set n costume ?
btw 好似係要整一個model攞去?
係唔係開心唔開心?

我 Tea Music Production

新科黎?
定係under sound ge stream ?

最底嗰個 咁其實究竟叫咩科

我都係你頭先講完，我上網search個時，先發現有
(我淨係睇自己要睇嘅資訊，其他都唔係好知)
所以我都唔知，但報名個時係獨位咁報定係報sd?
報sd嘅話，好大機會係year 3 再揀嘅stream

我第二個choice係stage design，但未收到interview email 係咪正常，定係已經冇機

應該未有咁快有，一月頭中到就會有email
但睇個本野(admission 個本野)，
好似唔係人人有得in，
但我啲朋友都係有得in個啲，所以唔知真唔真
但如果係DSE直接升，最少都要有3322，除非你好outstanding
唔係都會入唔到 (佢有得in，然後conditional offer)
(識一個人因為fail左數學入唔到，最後讀左fast track)

但係上面有巴打話收到email 喇 我唔係dse架，已經u grad

唔知啦，可能分幾個batch咁in?
我都唔清楚(我都只係一個未入到嘅可憐人)

啱啱收到

興奮同神秘 二選其一

我啱啱又收到一封email
Second Choice 都叫我去in

Sec choice係咩科？

從未in過咁收到呢封係咪好正常

+1 啱啱都想post
巴打一齊加油入apa

利申 dse 得英文數學合格 以hkdi HD 成績同FYP grade a 駁入去

TEA - SEM major

我係u grad，但讀個科同我依家報個科都唔關事，希望交嘅，可以有得in

真係要集氣

報左stage design係咪正常有interview嘅都已經收到email?會唔會因為我放喺sec choice所以會遲d

唔知喎 答唔到你 你可以打去問下

我都喺second choice 但我報嘅喺SEM major
今日收到通知

我都係second choice 係Sem major

巴打加油，如果諗住讀audio， interview 你比到佢地感受到你好有熱誠就得同有基礎認識就得，audio 少d熱誠都唔得，因為成日比人睇輕的

申利:畢左業好耐

見到你地成日話熱誠好重要就好擔心
我in個陣都幾緊張下
淨係係到亂up廿四

interview其實大約會問啲咩
全英 係咪會 一個對三個老師

我唔知sound design 鬼佬仲有無敎，離開太耐了，有佢就實要英文。我當年係一對三的
2nd interview真係吹水性質。
讀得呢d科 如果太文靜真係唔會揀你，
英文唔太好唔緊要，試去表達就得，唔明唔出聲又唔問，我比你入到台 你唔知自己做又唔主動就死火
所以盡力啦，唔好怕醜！加油

今日啱啱收到Drama School 嘅第一round interview

你好似係全po第一個報drama嘅人

唔係呀上面都好似有人問過 drama school

個po開左一年啦
祝人人有offer

咪玩啦
我考鋼琴系，29個有18個入到final audition
據我所知鋼琴系每年收唔多過10個
上年仲要得3個畢到業
點會人人有offer

祝大家人人入唔到咩月
緊係祝大家人人有offer啦

聖誕快樂

如果面試ok dse成績唔達標 咁係咪都冇機
同埋TEA(佈景服裝設計 面試內容大概係咩？
英文好差 好驚 唔該曬

但TEA面試好似問好多英文

好似全部都係全英嘅對答
同埋識一個因爲dse 無3322 要讀fast track ....
加油 低空飛過就okay
成績唔太重要 但最少應該要合格

同科喎 幾時面試啊

1月10

但我英文係好大機會2左

我1月8 大家加油

你今年Dse?

英文我唔知點啦，我識個位係數學無2，所以要讀fast track

我英數2其他1左，今年都報tea

讀完有冇得升返上degree?

我知嘅係，佢好似要再考返，
佢嘅case係最後入唔到
(唔關成績事，好似係interview差+讀fast track個時已經得罪晒啲人)

話說，有無人係仲未收到email，我諗緊係唔係要打電話去問....
聽日就係2017嘅最後一個工作天?
佢話end of December 會收到信....

前嗰排收到電郵或會喺月尾通知吖嘛

聽日咪係月尾
仲有無人係同我一樣未收到?

+1 我都想知

+1

啱啱打左去問
佢話sd lx 會遲啲
sem 會照常，其他就其他同事負責，所以唔知
今日會send封email黎，比大家知會postpone
會下個星期 2018年，先會出到email通知有無得interview
所以唔洗擔心

呢頭打去，個頭已收到email
大家可以放心倒數過年

見到sorry嚇一跳

想快d知呀 second choice 已經收左皮

咁快知

話咁快推到555個留言

我都喺收到呢個

推到1001不是夢

連interview 都冇

讀緊music

ching major咩樂器
可以講下返學詳情嗎
裏面d人係咪鬥得好誇張？
我1月要in,major 鋼琴

dance既女女好正

如果電影電視嚟講邊間asso/hd讀得過
萬一APA唔收我都要透過呢啲考個靚grade再報APA

我收到呢個

可能冇咁快呢

HKDI好似有

但我唔知邊間讀得過

唔同科
我MD&T

我Strings既，你piano既話返學個schedule忙極有個譜，時間安排應該係music入面最有彈性，除非你係咁接accom個d另計。

唔係幾明你話鬥既意思，競爭當然係大，但其實都係專注練琴，無咩野值得大家爭黎爭去

second choice 都收到email

準備踏入新一年 祝各位面試順順利利

MDT department 嘅interview都應該仲要等多段時間啦

其實係因為好多人報名定

學校office手腳慢問題

Pish

仲等緊email，希望人人有得in，人人入到自己最想入個科

Music School明爭暗鬥
鋼琴嘅同學睇落冇乜野
其他Department就
個個背後話邊個廢邊個靠關係入
仲會經常出現生豬肉 假花生

BTW如果你過到Ms Wong果關 你入到黎 自摺就可以安全渡過幾年

幾時派offer

都未面晒試點派

有無人係報drama school？今年轉咗院長，改曬制，有啲驚........

第21頁有個收到drama school第一輪interview 你試下引用翻佢個回覆叫翻佢翻嚟一齊傾傾

改成點?

12號drama school 1st In啦 好驚呀屌

下星期二就stage and costume design first in 好緊張

我都係

臨面試先來病

你in幾點

仲未收到email arrrrrrrrrrrrrrrrrrrrrrrrr

巴打in咩school呀

TEA
上星期話postpone左，話今個星期有，但都仲未有
雖然應該有得in，但一日未收到，都有啲擔心

應該聽日一點前有架啦
office做嘢係好慢

等下啦，D老師都未得閒in

惟有係咁啦

咩科？

聽朝音樂系考筆試

後日就到我啦 怕到死

我in 14:30 你呢？

放鬆下啦 我FTV面試個日又驚塞車又驚表現唔好
勁多野擔心緊搞到肚痛 即刻聽歌分散注意力

Lighting
仲等緊email

我個tissue box 仲未做好啊

我in 11點

我好心急

十一號in TEA

第二年in 了

上年又係tissue box

lm

巴打都報左？

考成點？
(Music school人)

aural還好
theory做唔曬 條SATB差少少

哇連登果然係連登，係舊登邊有咁多人講apa
各位interview加油，黎緊呢年可能有新大樓用，大家就正啦
問讀degree駛唔駛3322嗰啲撚樣就等我答你啦，如果你差少少，可能英文得2既話，佢係有可能會收，但係一定要你喺畢業前拎返3既成績
如果你距離3322好遠呢，咁你可以慳返d錢同時間
無論邊個school都係咁情況
有咩想知我答到都會答，除非唔爬文

drama school 12 號 9 點in

第二年in就改制，好驚呀屌

你上年in過？
我4點
其實係陪人
但都好撚驚

鋼琴好似無咩特別野
花生都係其他dpt多

同埋可以點樣唔安全渡過 比人留級？

幾年前已經係啦

等等2個鐘頭之後面試 比啲信心我好嗎

面完試啦 唉 mola mola

加油，interview好小野

真心好少聽過有人要留級，最多爛grade/retake 所以唔使擔心咁多啊

係呀，諗住有經驗會好啲點知轉rules

求in完 TEA既分享下內容

下 佢轉成點 其實我完全唔知要準備d乜

想知下新大樓係邊間school既
btw幾時先有hall

加油！

有hall我諗對於伯大尼嘅學生嚟講好重要

琴日又忍唔住打左去問
最後都係
TEA ge Lighting ，老師仲未睇完報名表，
時間一再postpone
會連出results 個到時間一再推後
一直等緊感覺，真係好差

各個school都有份
唔好諗hall啦，apa班pk就算有hall都唔輪到local住

搞咩搞咁耐

有冇講大概幾時先開始in?會唔會去到2月？

唔知，佢淨係答我唔會係呢兩個星期囉

佢話interview通知唔會係哩2個星期，定係interview唔會係哩2個星期？我打去冇人聽

interview

我估有可能到2月頭，咁佢通知都要兩個星期到?

(eg 12月尾 -> 1月第2個星期)
咁下星期出，都差唔多到2月頭?

有冇咁多人報啊lighting

唔知呢，咁入到嘅機會咪好細囉

SEM interview 39個人去in first round
我都唔知入唔入到

好驚跛math

樓主 我想問下你之前報IELTS啲野
P.s. Sorry for 9588 只不過我真係好急想知

問啦 但我無考ielts 正係報啲ielts班 仲要比人呃左 我都唔知可以答到你啲咩

我想問下你之前報IELTS個300留位費最後拎唔拎得返 因為我報左都覺得伏伏地 想攞返300蚊留位費

拎唔翻，你話唔讀之後佢聲稱會碎左你啲個人資料，唔知真定假啦

明白了 唔該哂樓主

Pish 聽日又面試
唉 我會fight 低其他人架

我都係聽日in

無限打氣

你聽日幾點啊
我11點3 in SEM

我等陣三點先in TEA

會加油的了

今日去in 好多DSE 覺得自己老了

巴打順唔順利啊

好緊張啊啊啊

TEA Sound 仲未收到interview email

你in啲咩課啊 我都唔知叫順唔順利

Props making 啊

我今日有朋友都係in props making
佢話比人hea in佢

咁驚

你朋友in左幾耐啊？ 上年in 左差唔多成九個字 人都顛

20分鐘左右

lighting 都係

In 完 覺得自己食得屎

我之前in TEA唔知咩科in左三個幾鐘

兩位聽日加油！

連登有愛

加油
大家9月時見啦

我今日in完 仲未收到 聽日個個啊 好驚冇啊

有冇今日in SEM 收到email聽日in啦

點解啊

我今日都in左兩個鐘

其實畀啲信心自己
無論報咩school，apa最重要就係睇你對自己有冇信心
冇信心，你報幾多次都冇用
我知FTV嘅面試，喺對答過程中會測試你嘅抗壓能力
咩問題就唔知
另外，真係畀啲信心自己，今年入FTV嘅同學有好多都係白紙一張，識幾多真係無所謂
btw，中意睇電影唔代表拍到好電影，唔好攞嚟喺面試做擋箭牌
總之加油啦
我2013年dse總分6分 2 1 1 1 1 U
2013-14年 vtc FD
2014-16年 HD GPA2.74
2016-17年 hea咗成年，接下freelance
今年就撞咗入去
我咁差都得，你哋好過我唔係唔得嘛？

lighting同sound嘅interview會係黎緊三個禮拜內發生
好似係

皮已正

SEM Fail左啦

為左想做嘅野，可以堅持咁耐，好值得支持

巴打點知?
等到頸都長啦

in個陣有個蝻 中文都未講好
同佢即興個Partner真係慘

唔係問應該入咩學校，而係問自己有冇志向攞到，志向唔係吹岀嚟，腳踏實地行下先啦
少年你太年輕了

咁佢個partner點算

下年加油

佢個partner係我個freind嚟

Btw 聽朝到我in

係咪通常都係要等三月尾先知道結果

[size=1][/siz利申讀緊e=1]

sor忘了覆，面試還好嗎？

一定無第二輪啦 但玩得好開心

都可以咁講既

19號入recital hall表演
好耐冇試過了
好緊張

有無人已經預左唔收9月再報
利申：諗緊9月交咩作品

Grad year學生留名
讀到隻狗咁 終於可以離開依個鬼地方

Me 啊 份portfolio 30頁都好似冇咩嘢比人睇咁
但面試個日 個三個tutor 叫我去open day
都唔知係咪我太渣 叫我學下人地啲嘢再去in

下做咩事？俾人玩係咩玩法

嗚

我都有咁講 佢一開始讚左我啲野整得幾靚 但後尾就同我講話今年有好多hkdi既勁人 又叫我可以去下open day 咁

我而家就係係HKDI讀緊 我唔覺得HKDI好勁喎
你報stage and set design ?

Stage and costume 先岩

我之前都係讀HKDI Stage and set design
已grad

師姐

係呀 可能佢覺得讀完hkdi再報果啲有多啲經驗掛

我同你月一個時間😂

同一個時間*

係咩

你地係咪今日入台

經驗真係幾重要，同埋portfolio 有時真係貴精不貴多架

師姐 希望我地大家可以入到APA啦

26號睇下會唔會相認到先

我好容易認咋

lm相認

幾時有消息啊

push

仲未有email，係咪又要打電話去問

正常嫁，再等下啦

ftv最快幾時會有offer?

上年有巴打2月頭收到

好似好多人去in

TEA 最快幾時有offer 啊

哇 即係就快喇
好驚

其實APA 唔只係Drama school
所以唔好阻住我地圍爐啦

final audition完
有冇音樂系嘅ching知道幾時派offer?

讀演藝將來等食屎

有時啲人聽到我報左APA 啲人第一時間都係話
「下？你想做明星呀？」
我：

最快3月尾4月頭

我係7月頭先收到電話通知，成功碌咗入去

對於呢科有咩感覺

final audition彈琴炒炒地
好撚淆

都audition 完啦 唔好諗咁多啦

ftv係咪得一次interview?

星期一收到仲話睇緊applications
差唔多delay左成個月啦

係

之前interview佢話我適合讀平面多D，咁係咪死得

恭喜

人在那方

其實有得in係咪冇乜特別？講到被選中咁

岩呀，大把人有得in啦

咁你可以諗定後路 除非你老師識郭生miss wong 利申 已畢業 跟過其中一個

即係要靠關係入？

或者你彈得好好 or both

諗緊好無報短期課程學燈光

我唔係報music school 架 我報TEA

我兩樣都唔覺自己係
不過睇佢兩個個樣都叫滿意
自覺筆試做得唔錯，aural聽音聽節奏全部識曬
希望補救到

你唔係彈到一pat屎佢地都係好好態度架啦 你in左shane未 佢話今年啲piano好多答埋曬啲白痴答案

in左
你指答白痴答案係interview定係written test

Interview 佢話有人問如果入左有冇得同王羽佳彈four-hand

笑撚死
btw師兄你讀完之後有咩做？仲有冇讀埋master

冇呀 bachelor完左就轉左行 所以先可以咁肆無忌憚係度吹水

點解係鬼地方 可唔可以分享下

冇家底根本就食硬屎

紅底奶共唔多講
政策on9，做d咩野從來唔問學生意見強硬通過
成日浪費錢做埋d無人用既設施
課程年年改
電腦系統廢
要自己返學校reg科、wifi成日斷、今時今日仲要人手計credit
人事複雜，老師搞同學、同學搞同學，上層人士又爭權
空間不足，個個school都無地方做野排練
收生標準不一，有料有心入唔到，廢既頹既一大堆

仲有大把衰野
基本上apa係集合哂所有大專既柒野
只不過校方掩飾得好，同埋人少先無咩流出

有班朋友好想入
講到唔入就係呢行生存唔到咁
想問apa個名係咪真係咁響？

竟然係咁 你係咩school

見到呢句諗起台灣人成個腦都係扑野個段文
另外粉紅色個句，我表示：

好啦，我又要繼續呻，我係仲未收到confirmation......

邊有咁快啊

Lighting 係咪仲未有人收到interview

我意思係interview or not ge confirmation.....

我.......
好彩嘅係連reject都未有....

只可以講你正常人點都會有堆學院派照住你
無料既俾你入到apa都唔代表你入到行

如果你嗰日見到一pair著到全黑嘅一男一女就係了

你係TEA?

恭喜曬各位
TEA interview日已經完全出曬
好緊張

跪求SD interview tips

點知架

咩意思？

Tea SD

Tips？冇呀，祝你好運啦，入到黎唔係想像中咁美好

其實第二年之後揀選修科 最難爭係咩

冇話難唔難爭，因為根本都唔洗爭，自己想讀乜就揀乜，佢唔會迫你地揀乜，不過捱得過第一年先啦，year3嘅嘢咁早諗都冇用，因為year1根本唔係讀自己嘢

同埋我想問多唔多paperwork 同埋我見今年好似有40幾至50個interview 想問下會大約收幾多個

音樂系幾時會出offer

讀關於sound 果d 科印象中無paperwork ,但我講緊係十年前，不過我估差唔多

多，因為Degree注重嘅係academic 上嘅嘢，所以report個D一定多。至於收幾多個就大約係6-8個

咁多個interview SD收6-8個咁少

TEA 每科不嬲都係收6-8個唔係係咩

如果真係sound core 的科 無paperwork 的
Mixing , music recording , 甚至system 印象中都無paper work （都係果句，十年前，老師都轉左了）
當然唔係sound 果d或者跟show 果d另計

有無巴打都係報LX ? 我仲未收到interview

啱啱收到email 通知lighting 下下星期會interview，撞正我返新工，點好 雖然仲未知我有冇份。。。

啱啱收到+1
同埋返新工+1
btw，星期1-3 係 12-14 號，唔係11-13
都係要乖乖請病假.....唔通唔in咩

真係估唔到原來40幾50人interview最後會得六至八個人入到 咁即係揀得入去嘅都好高水準

所以我絕對理解上年直接reject我 waiting list都無份

上年你幾時知佢reject左你？

你都係嗰日返新工？會唔會同一份 唔通工都未返就要請病假？

五月send email比我

下面個行字睇到都覺得好sad..
希望巴打今年好運

但聽聞apa今年 又話起咩新大樓 唔知會唔會多收啲呢

我今年正係報左FTV 但都多謝你嘅祝福

我估新大樓用途係比多啲唔同設施或者資源學生，收生人數未必會增加

推一推順便9up下
大家有無諗過啲staff其實mon緊post

二月了，應該開始有結果喇掛
報咗FTV，好緊張 唔知有冇機會入
interview 個陣緊張得濟講野講到一舊舊，條片又唔係好睇得明，俾人話我film language麻麻地

Film嗰部份我答完佢咩都冇同我講
答完就叫我走

新大樓入面啲設施

唔好啦我好驚喎

佢地講野會咁直接架咩
可能講反話呢

只係9up下 唔洗驚

收到lighting interview...

我都有....終於都收到

垃圾讀演藝

有冇tg傾吓？

你in邊日？點解會有幾個人冇application no?

兩位加油

我12號in

收到interview +1
同問....
會唔會fast track 嘅人？
真·亂估

問完film 之後乜都冇問？我問完之後問左我好多其他嘢

我同你調轉 傾計傾左好耐先問我覺得條短片講乜

Btw我估FTV應該就快派offer

希望各位連登巴絲都有Offer啦

我都喺傾咗好耐計先 之後就問film 再問我喺香港嘅話會點改編條片

Lighting 改左13號。。。唔知點請假呀

請病假?

啱啱開始返就請假？

再唔係你問下老細比唔比你行開陣去interview囉，都無咩解決辦法

咦 點解好似得我係問條片先 但係佢問其他嘢都係好似傾閒計咁好輕鬆，但係我果陣好緊張
btw, 你哋睇咗邊條片？

單親媽媽嗰一條
我仲要睇唔切啲字幕

我interview個陣冇問過關於電影或者電視既野
係咪冇機
btw我都係單親媽媽個條
本身以為會好悶
但睇至最後又覺得幾正

唔一定冇機會嘅

Offer喺咪會以郵寄方式寄去你屋企

Email 好似係

睇翻上年有位巴打話喺郵寄 所以想知喺點

咁就唔清楚啦

聽日in SD interview

加油 黎緊9月係邊 就睇聽日 加油

其實真係要打定輸數 成五十爭六至八個位

真心一問 其實interview洗唔洗帶 video or music show出來?
in tea sd

你最後有無帶

未in, 不過帶咗

問左今年tea SD收6個 各位再見

In 成點？
邊三個panel ?

一個鬼佬長毛 +兩個香港人
Um, 佢問我做咩唔拎之前間學校推薦信， 再加上我自己覺得有少少亂

亂就個個都會有，明白的
兩個香港人 我估係Albert 老師，另一位係阿華？
等你好消息

一個戴眼鏡三十歲左右 另一個係上咗年紀呀叔
molamola 因為我講咗好多自己想做production嘅嘢 不過我都有當番講話想學番多啲stage

理得佢收6個 5個 定1個
總之有人入到 就姐係有機會啦
in 完 就唔好諗咁多

FTV 通常收生收幾多

Apa畢業

咩科

而家做緊個行同自己喺APA讀個科相關嗎？

可唔可以快啲知道結果啊

聽日interview 嘅要加油 唔好相認
要一齊入到apa

今日in完，本身以為會有鬼佬，點知全部都係香港人

問你咩問題？

有冇music school嘅師兄或者今年報嘅人出黎吹兩嘴

你都係今朝in ?

係呀，朝早同晏就唔同架咩？

自膠 我想問你係咪琴日 唔係琴日朝早
應該一樣問題？

問左點解會報
最近睇過咩舞台劇
都係個啲

唔係得一日咋咩？

有冇睇相
幾時知結果

之前佢話有兩日
但我係12號 然後過幾日又postpone 左一日
所以我唔知有幾多日in
1? 或者2？
印象中4月頭會有
但之前打去問department 問幾時有interview個陣 順便問左咁結果是咪會postpone 出 佢話係
可以慢慢等

召喚戲劇巴打的面孔

農曆新年快樂
巴打絲打都入到自己心儀嘅科目

新年快樂

新年快樂！祝各位事事順利

推
In drama既各位點啊？

有無人收到FTV offer?

你收到啦？

緊係唔係啦 見上年二月頭就有巴打有offer我諗今年可能都差唔多 所以問下姐

愈等愈冇信心 FTV

自從in完之後 好幾次發夢都夢到收到offer
不過我覺得現實中唔會有
一樣都喺FTV

咩系？

同問

唔好講一半唔講一半

等緊FTV offer好緊張
希望大家都有offer啦

In ftv嘅多到

日日都開下信箱睇下有冇offer

TEA有offer 未

條友係假膠 唔使理佢

但啱啱先in完曬無耐 應該無咁快 ？

有冇人黎緊4號會去Open day

唔係2號咩

4號呀

每年30個一屆
6個major 除返開5個一major

FTV 3月尾前一定出晒30個offer
之後等人Reject再放出黎
8月都仲有可以放offer...

巴打喺FTV讀緊？

戴眼鏡三十歲係咪好撚靚仔個個

唔記得啦都成半個月前 難道係你

演藝在讀生幫各位集氣加油
齊齊入黎chur

樓上報TEA嘅同學仔大概4月知offer
會有信通知你比學費，大家慢慢等
waiting list有機會8月先收到信

確實咗係今年嘅消息?

有冇人收到sec in?

會有second in ?!

自膠 原來琴日下晝已經收到 我睇唔到...
會問啲咩....
「just a 10 min individual, nothing special needs to prepare」

tea?

Audio 有靚仔㗎咩？

Lx/sd

以前有冇sec in架，係咪得今年有 會問咩呢

我SD冇收到。。。 再見了

有聽過5-6年前有 但呢幾年都好似唔係...
我都想知問乜

I am sorry abt that

咁你會唔會真係乜都唔準備

往年經驗

準備完都唔知佢會問咩
最緊要誠實應對好似係

btw APA in 人真係年年唔同
早兩年有sec in 但係係一日內搞掂兩round

冇second in嘅其實係咪真係可以

唔知嫁
有sec in點都係機會大D
始終係老師對你有興趣先會想了解你多d

一日未完新生註冊日
一日都未知結果
前提係佢無send email reject你

你係咪嗰日interview幫手做登記嗰個巴打

FTV手足收到offer未

有朋友Music School 收到Waiting List

TEA school 快啲出offer 啦

喺咪郵寄方式

Music幾時出啊 ?
有個top up offer要幾日後畀錢 我想等埋APA出結果先都唔得……

你朋友今年DSE ?

email

考左兩年dance school都入唔到 係咪考第三年就唔會再收

等到抑鬱

去唔去好呢

係演藝鋼琴系offer呀！！！！
係演藝鋼琴系offer呀！！！！
係演藝鋼琴系offer呀！！！！
係演藝鋼琴系offer呀！！！！
重要嘢要講三次！！！！

恭喜晒

有人收到dance school既offer未

想問下今年offer喺咪郵寄

已收到ftv offer

我見到大陸啲討論區有人話喺3月1 已經收到FTV嘅offer

3號收到信

好羨慕....你喺今年dse定喺咩？

not dse

yes

tea SD 幾時出offer 可以畀我知道我死咗條心

睇嚟可以預備第三年亦係最後一次報名
恭喜上面所有有offer嘅巴絲！！

仲有希望㗎

第一年in ftv

日日都準時開信箱

今日開信箱都冇offer
希望快啲出啦

其實係分批派offer
定一次過派哂唔係dse個d先。。

應該唔喺分批？因為我見都有dse考生收到

4月先出 仲有排等
仲有機會呀
一日未出一日都無人知結果點
就算waiting list
到八月都仲有機會收到電話有offer

molamola
巴打知唔知邊到有得check自己有冇係waiting list

我哋可以整合定下個post嘅資料
方便之後啲人想報呀嘛

如果唔係waiting list 係咪會即刻收到reject

咁TEA design 呢

我上次fail左 封reject email四月中左右收到
佢話 我地唔得閒個個寄信同你地講敗已失 所以email來reject你

好似係DSE收到先

apa就是串

好野 ftv無offer。

上面有巴打唔喺DSE都收到

喺咪應該打去問問喺咪已經出晒offer

點樣check自己係唔係waiting list架

上面有人話music school waiting list喺出email

報左咩dance

有冇人有去open day ?

有

要開(2)？

Yes

我都有諗過 但人好似有啲多
一陣整合得唔好仲衰過唔整

想問下FTV offer係Email定係郵寄？

郵寄

啱啱打咗去FTV嗰邊問
佢話仲安排緊 啲offer未出晒
Waiting list 嗰啲 佢都話喺7月放榜前通知大家

出offer唔同時間嫁咩？

整合返有啲咩要注意啊 幾時開始報名
幾時會出Offer咁樣

真心咩? 我乜L都冇

黑暗學院整理下係好事

有嘢講 ？

2018-2019年度學士學位/大專課程重要日期
可作為下年時間的參考（不可作準）

—————————————————————
香港演藝學院招生時間
2017年9月11日 - 2017年10月30日

2018/19招生資訊日
2017年9月16日

入學遴選、面試及測試日期
2017年11月-2018年3月

公佈入學申請結果
2018年7月31日或以前

2018年香港演藝學院 新大樓設施

—————————————————————
以下學系已收到offer
Music School - 鋼琴系Offer
Music School - Waiting list (DSE)
FTV - Offer

Offer 以郵寄方式寄出 請每日檢查信箱

未收到Offer的話 只要一日未收到reject letter
都有機會喺Waiting list入面
會喺7月放榜前通知大家

上面做新post頭 如何

FTV Offer 唔喺DSE嘅收到 喺DSE嘅都收到
內地生都收到 目前淨係知咁多

即係FTV係非DSE收到定點

非DSE 同 DSE 都收到

唔知呀 問下咋

我唔係今年dse
但用返之前dse 成績in

好啊

大家覺得post頭可以加埋啲咩落去

想問下有無讀戲劇既既巴絲

你想問啲咩啊 我有朋友讀緊喎

你都有報？

佢考左幾多次先入？同埋APA會想主要收邊類人

我直情可以代佢答添 一次
年年唔同

新post 已開
讀緊報咗演藝嘅你入一入嚟［2］ - 人人有Offer

大家得閑就推到1001 轉過去啦

推
估唔到呢個post都會有開2嘅一日

推到1001

推啊

994

995

996

999